%% This file is part of csgfitter <https://gitlab.com/Skrupellos/csg-fitter>
%% Copyright (c) Skruppy <skruppy@onmars.eu>
%% SPDX-License-Identifier: Apache-2.0


\chapter{Populationsgröße}
\label{sec:db_size}
Mit dieser Analyse wird untersucht, welche Populationsgröße des \glspl{EA} für die weiteren Analysen geeignet ist.
Dazu wurde das Testmodell mit verschiedenen Populationsgrößen ({{- sizes | join(', ') -}} / $\sum = {{ '{:,}'.format(sizes|sum) }}$) rekonstruiert.
Damit sich die Populationsgröße auch für unterschiedlich gute Rekonstruktionsprozesse eignet, wurden die Rekonstruktionen zudem mit {{ descriptions.rep_strats|length }} verschiedenen Einfügetrategien durchgeführt.
Denn bereits in der Entwicklung zeigte sich, dass die gewählte Einfügestrategie erkennbare Auswirkungen auf die Rekonstruktionsqualität hat.
Da die Rekonstruktion Zufallsprozesse inkorporiert wurde jede Rekonstruktion {{ samples_per_config }} Mal wiederholt, um die Erwartungswerte in der Analyse genauer schätzen zu können.
Somit wurden insgesamt \textbf{ {{- '{:,}'.format(descriptions.rep_strats|length * sizes|sum * samples_per_config) }} Jobs} auf dem Rechen-Cluster ausgeführt.
Eine dabei verwendete Verarbeitungs-Pipeline ist exemplarisch in \niceRef{fig:db_size_pipeline} zu sehen.

Würde bei allen Rekonstruktionen die maximale Anzahl an Generationen erstellt, um das beste CSG-Modell zu finden, wäre die Anzahl erzeugter Individuen:

\begin{center}
	\rowfont{\numbersbig}
	\begin{tabular}{C@{}C@{}C@{}C@{}C@{}C@{}C@{}C@{}C}
		{{ descriptions.rep_strats|length }}
		& × & 150
		& × & {{ '{:,}'.format(sizes|sum) }}
		& × & {{ samples_per_config }}
		& = & {{ '{:,}'.format(descriptions.rep_strats|length * samples_per_config * 150 * sizes|sum) }}
		\rowfont{\numberssmall}
		\\
		\makecell[tc]{Einfüge-\\strategien}
		& & \makecell[tc]{Generationen \\ pro \acrshort{EA}}
		& & \makecell[tc]{Individuen \\ aller Generationen}
		& & \makecell[tc]{Wieder-\\holungen}
		& & Erzeugte Individuen (CSG-Modelle)
		\\
	\end{tabular}
\end{center}

Die Qualität der Rekonstruktionen wurde mit dem \enquote{ {{- descriptions.models[model_name].label_latex | safe -}} } Bewertungsmodell für Rekonstruktionen quantifiziert.
Jeder der folgenden Abschnitte beschäftigt sich mit einer Kennzahl des Bewertungsmodells.
Die Diagramme zeigen den geschätzten Erwartungswert und die Standardabweichung sowie die Rohdaten in Abhängigkeit der Populationsgröße.
Farblich kodiert ist dabei die verwendete Einfügestrategie.

\begin{landscape}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=1\linewidth]{databook/size/pipeline}
		\caption{Beispielhafte Verarbeitungs-Pipeline des \glspl{csgfitter} für die Analyse der Auswirkung von Populationsgrößen.}
		\label{fig:db_size_pipeline}
	\end{figure}
\end{landscape}
\clearpage


# for prop_name in prop_names
	\clearpage
	\section{ {{- descriptions.models[model_name].props[prop_name].label_latex | safe -}} }
	\label{sec:db_size_{{prop_name}}}
	
	## Beschreibung der Kennzahl: {{ descriptions.models[model_name].props[prop_name].desc_latex | safe }}
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=\linewidth]{databook/size/{{ prop_name }}-avg}
		\caption{ {{- descriptions.models[model_name].props[prop_name].label_latex | safe }} im kombinierten verwackelten Streu- (Rohdaten) und Kurvendiagramm (Mittelwerte) in Abhängigkeit von der Populationsgröße.}
		\label{fig:db_size_{{ prop_name }}_avg}
	\end{figure}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=\linewidth]{databook/size/{{ prop_name }}-std}
		\caption{Standardabweichung der Daten aus \niceRef{fig:db_size_{{ prop_name }}_avg} in Abhängigkeit der Populationsgröße.}
		\label{fig:db_size_{{ prop_name }}_std}
	\end{figure}
# endfor
